---
layout: "ids_archive"
type: "archive_video"
indexation_auteur: "Youtube"
indexation_page: "Gabriel Goddyn - Les inégalités de salaire homme/femme n'existent pas"
indexation_version: "2019-03-07"
title: "Gabriel Goddyn - Les inégalités de salaire homme/femme n'existent pas"
hide_content: true
youtube: "ijbanHWW96E"
indexation_autorite: amateur
---


==MARQUEUR==

TODO: Résumé à écrire, transcript à structurer.

==MARQUEUR==

Transcript automatique:

Les inégalités de salaires hommes femmes n'existe pas c'est le sujet que je vais traiter dans la vidéo mais je vais pas juste me contenter de démontrer pourquoi c'est un tissu de conneries pourquoi c'est un mythe je veux aussi c'est d'aller un peu plus loin en expliquant pourquoi certains essayer de croire en un petit peu cette inégalité est pourquoi il met de l'énergie là dedans et pourquoi selon moi c'est inutile et ce qui vaudrait mieux faire plutôt que perdre son temps à ce niveau là de quoi je vais essayer d'aller un peu plus loin que les autres vidéos ou articles que j'ai pu voir sur internet parce que je ne suis pas le premier à casser un semis de qu' il ya des inégalités entre les hommes une femme haut niveau une salariale alors déjà une chose à savoir c'est que on voit sur certains journaux souvent on sait plus des journaux parce que c'est plus du contenu pour les gens peut-être plus âgés ou quoi qu'ils ont peut-être du temps à perdre on voit des gros titres moins de 25 % pour les femmes ou dans les retraites ou je sais pas quoi en gros des plaintes comme quoi il ya une sorte de complot contre les femmes pour les faire toucher au moins d'argent parce que les hommes sont des misogynes et qui veulent tout faire pour ratatiner les femmes ou je sais pas quoi ça me fait bien rire il faut savoir que ces médias là les journaux que vous pouvez voir comme ça ce sont des entreprises le but de ces entreprises c'est de faire de l'argent et pour faire de l'argent ils doivent faire des ventes et pour faire des ventes il faut mettre des titres d affichage en première page du tout qui attire et qui font déclencher des émotions telles que la colère des émotions négatives qui utilisent le biais de négativité pour faire de l'argent et survivre dans leur entreprise donc ce n'est pas des informations véridiques ce n'est pas représentative de la réalité il faut prendre ça en compte ce n'est pas des prêcheurs de la bonne parole qui vont vous montrer le monde comme il est objectivement avec rationalité tout ça c'est juste des entreprises qui veulent gagner leur vie et du coup qu'ils utilisent c'est quand même sur youtube vous voyez plein du tube heures moi j'en fait peut-être partie 1 qui vont parler sujet peut-être qu'ils vont êtres qui ont attiré l'attention donc ils vont dire ouais défend souvent des trucs négatifs pour faire réagir ou des expressions nouvelles sont des miniatures qui sont souvent des choses ça c'est pour faire des clics c'est pas s'est pas fait par hasard enfin bref ça c'est dit donc ce qu'il faut savoir c'est que oui il y a un écart salarial donc c'est sûr que si on prend tous les hommes de france ou du monde et toutes les femmes de france du monde oui les hommes vont toucher plus d'argent domenech général mais s'il ya vraiment un écart est ce que c'est c'est pour ça qu'il y à une inégalité est bien celle à qui une différence affaire c'est que oui un écart non mais c'est pas pour ça que c'est une inégalité ce n'est pas illégal ce n'est pas injuste je vais prendre un exemple un peu à la con si on prend les joueurs de basket donc je prendre les gens la population de personnes de plus d'un mètre 95 et la population de personnes de moins d'un mètre 65 si je vous dis dans le monde du basket il ya plus enfin les gens les basketteurs de plus de 20 95 touche plus d'argent que les basketteurs de moins d'un mètre zone 5 même si je pense qu'ils doivent fall est d'avoir beaucoup voire à 0 est ce que ce sera injuste non c'est comme ça c'est tout les gens qui font plus d'un mètre 95 sont plus compétents et en plus d'aptitudes à être bon au basket parce qu'ils seront plus près du panier donc en plus ils seront plus intéressants de sport tout ça parce qu'ils ont des facultés génétique donc qu'ils vont être mieux payés et être payé tout court les gens de moins de médecins qui vont s'intéresser à autre chose parce que génétiquement ce n'est pas fait pour eux et voilà c'est comme ça il existait pas injuste c'est pas une discrimination envers les gens de moins d'un mètre sur un mètre 65 faut arrêter de sait pas qu'il ya un une cause d'un effet fin comment dire c'est pas qu'il ya une statistique et notre qu'il ya forcément un effet de causalité entre les deux si j'avais vu un exemple c'était il ya plus de natalité dans l'est dans les villes ou les villages où il ya des cigognes mais c'est pas pour ça que c'est parce que c'est les cigognes qui font naître des bébés c'est juste que les cigognes vivent plus dans les villages et dans les villages et plus de qualité ou je sais pas quoi enfin bref donc il faut expliquer pourquoi du coup on a cet écart et ce n'est pas du tout coup tout en sorte de complot ou une égalité ou une injustice c'est juste que de manière générale les hommes gagnent plus d'argent que les femmes c'est tout simplement c'est ça c'est comme si je dis les hommes se rasent plus la barbe que les femmes mais voilà il n'y a pas d'injustice a trouvé de quoi c'est un fait c'est comme ça alors pourquoi explique pour plusieurs raisons alors entre nous déjà il ya le fait que les femmes ne travaillent plus souvent à mi temps donc forcément on gagne moins d'argent quand tu travailles - tu gagnes - en tout cas en en salariés ensuite les femmes s'intéresse moins aux métiers porteurs actuels ans actuellement de la société donc les métiers qui vont gagner plus se sera pas remplie cité ingénieurs tu vas forcément gagner plus que cité affirme hier et il se trouve que il ya beaucoup plus d'un périmètre que d'un fermier est beaucoup plus d'ingénieurs sommes que d'ingénieurs femmes et ça on va peut-être me dire oui mais c'est parce que il ya un complot et parce que au niveau de la société on apprend aux hommes à s'intéresser à ça et les femmes on y apprendra à jouer à la nourrice ou ce qu il ya une démonstration simple c'est que dans les pays où il ya le plus d'égalité entre guillemets entre les hommes et les femmes où il ya le mouvement finissez le plus à son apogée donc dans les pays comme la suède tout ça il ya encore plus de différence est encore plus d'un ingénieur comparé aux femmes ingénieures et encore plus de femmes infirmières comparé aux hommes infirmier donc c'est tout avant l' inverse en fait dans les pays bas en plein peu moins porté sur le féminisme comme l'algérie on retrouve plus de femmes qui vont être ingénieur mathématicienne et c est plus d'hommes qui ont peut-être être infirmier donc c'est n'importe quoi au contraire c'est c'est juste des réalités biologiques ne dis pas que c'est impossible qu'il y ait certains facteurs culturels mais c'est en partie biologique il faut le savoir et donc de ce fait aussi à d'autres raisons et les hommes ils vont sûrement plus faire des métiers qui vont être dures donc travailler la nuit travailler loin de chez eux tout ça donc ils auront des bonus sur le salaire etc et c'était donc logique veut dire que si il y avait si les femmes étaient intrinsèquement moins payées que les hommes tous les patrons du monde se rueraient pour employer des femmes afin de moins les payer et donc de faire plus de profits seulement il ne semble pas que ce soit le cas sinon ça se saurait donc c'est complètement insensé ensuite il ya un argument peut-être qu'ils aient pas son traité c'est que les femmes c'est elles qui a couché qui s'occupe de l'enfant nous que c'est pas juste peut-être franchement c'est peut-être un argument a pris en compte mais j'ai un autre argument que je pourrais vous dire et qui n'est pas non plus pris en compte c'est que les femmes en moyenne on vivre plusieurs années de plus que les hommes de plus c'est pas ça doit être quelque chose comme cinq ans de plus que les hommes ça veut dire tout simplement qu'elles vont toucher en général à cinq ans de plus de retraite que les hommes donc ça fait ça fait plusieurs dizaines de milliers d'euros sur man ça fait 60 mois de retraite en plus donc ça aussi c'est clairement inégal puisque ben ça fait des dizaines de milliers d'euros par femme de plus que pour les hommes en moyenne et c'est pas pour ça qu'on va dire au juste les femmes elle elle mêle elle maltraite les hommes c'est injuste où ça se faire passer pour des victimes ou je sais pas quoi ce sont des réalités les hommes sont peut-être aussi par le surplus testostérone par rapport aux femmes vont peut-être un petit peu plus ambitieux ou avoir plus bleus vont vouloir gagner plus d'argent peut être aussi parce que les femmes sont moins intéressés par l'argent ils sont plus intéressés par la famille ou je sais pas quoi malgré que aussi les hommes on s'intéressait plus à l'argent parce que les femmes aiment les hommes qui gagnent beaucoup d'argent donc bon il ya tout un paradoxe mais il ya de multiples raisons en tout cas si vous voulez plus d'informations plus détaillées un petit peu plus clair lorsque j'ai parlé j'ai fait aucune coupure j'ai dit ça tu peux ses sorties de moi-même quoi si vous voulez plus de détails plus de la formation plus précise il ya plein d'autres vidéos tu peux plus travailler un peu plus détaillée sur le sujet qui vous ont montré les chiffres tout ça tout ça donc payer un petit peu pour les femmes ou les hommes qui croire et à l'inégalité salariale est un petit peu de bon sens et allez vous intéresser à ces contenus nous voilà vous trouverez vous trouvez ça sur internet ou sur youtube ou dans des blogs ou je sais pas quoi maintenant j'aimerais aller un peu plus loin donc maintenant que c'est que j'espère que les gens ont compris que c'était pas vrai qu'il ya pas d'inégalité salariale c'est juste que les femmes s'intéressent plus aux métiers un petit peu sociaux qui gagnent moins parce que c'est moins ça a moins de valeur ça produit moins au niveau de la société et les hommes s'intéressent plus aux métiers qui vont qui sont plus valorisées et s'intéresse que c'est l'argent naturellement j'aimerais qu'on aille un peu plus loin et qu'on s'intéresse à pourquoi il ya toutes ces gens qui se plaignent en dix ans les inégalités alors derrière comme je les dis c'est des journaux et des médias qui utilisent ces chiffres pour faire de l'argent avec donc vendre leurs journées au vendredi pas quoi mais pourquoi des gens vont s'indigner en 10 euros c'est pas juste et tout plutôt que de faire des choses plus constructive qui rendront le monde meilleur il faut savoir que l'être humain est de nature assez égoïste et du coup toutes ces personnes qui vont se plaindre en dix ans on n'a pas assez d'argent bien au lieu de faire avec ce qu'ils ont d'être heureux donc c'est surtout des femmes on va dire des femmes excusez moi mais les fans qui parlent de ça au lieu de détruire avec ce qu'elles ont de s'occuper de leurs affaires de grandir dans leur vie et de profiter de leur unique vie elles vont perdre leur temps selon moi perdre leur énergie à critiquer des phénomènes contre lesquels d'ailleurs elles ne peuvent rien qu'ils sont qui sont comme ça c'est tout et au final elles vont agir et égoïstement donc en se peignant en disant que ce n'est pas juste pour elle pour avoir plus davantage plus de privilèges et être et comment dire être avoir des cadeaux des bonus sauf qu'au final en faisant ça elle se rendent elle sera moins heureuse elles se font et s'inventent des problèmes inutiles et donc ce le paradoxe est qu on est si elle voulait vraiment être égoïste et être heureux pour elle toute seule elle ferait mieux de son 200 battre les couilles ou les ovaires de ces genres de problèmes qu'elle s'invente et vivre leur vie à elle et faire ce qui leur grande ce qui les rend heureuse elle toute seule et en agissant comme ça donc de matière au final mais peut-être plus égoïste elle serait plus heureuse excellent paradoxal je pense qu'il faudrait à tout ce genre de personne qui est un rang des promeneurs qui sont faux il faudrait leur faire comprendre que d'ici 100 ans même beaucoup moins sûrement elles seront mortes elles seront enterrées comme ça ou incinérés ce que tu veux et que si elles veulent être heureux durant ce qu'il leur reste à vivre il faudrait peut-être s'intéresser à des choses plus constructive avec qui sont ajustés à leur valeur donc des valeurs telles que ses parents de l'undd meilleur rendre les gens plus heureux où a commencé par être heureux soi même dans sa vie avec ce qu'on a plutôt que d'essayer d'inventer toutes sortes de choses ou alors sinon deuxième cas possibles c'est des personnes qui croient y agir avec leurs valeurs donc la relance qui vont être la justice en étant vraiment convaincu qu'il ya une injustice à ce niveau-là nid douillet c'est peut-être un manque de perspicacité et il faudrait juste qu'elle fasse des recherches un peu plus poussé poussé un petit peu plus intelligente elle se rendrait compte d'elle-même que le problème n'existe pas on est dans une société où il ya beaucoup de gens qui se plaignent alors qu'ils n'ont aucune raison de se plaindre se plaindre qu'on a pas assez d'argent une chose qui est simple c'est que si t'as pas assez de relance il ne reçoit pas assez d'argent chaque mois si je suis n'apporte pas assez de valeur à la société imaginons les gens les plus riches du monde et les lônes mais ce que les milliardaires la bill gates jeff bezos tout ça pourquoi ils sont si riches c'est quoi c'est la grâce du sel c'est dieu qui leur a dit toi tu vas toucher 109 milliards non c'est eux qui ont apporté énormément de valeur qu'on soit d'accord éthiquement que si on fait ou pas ils emportaient de la valeur il ya des millions de gens qui ont utilisé leurs produits ou leurs services du coup ils ont perçu de l'argent et basta donc si thônex ton écran tu veux plus d'argent apporte de la valeur que ce sont les temps salarié en étant l'entrepreneur ce que tu veux créer des produits ou des services ou apportent de l'aide à des entreprises qui ont des produits ou des services et fait marcher l'économie et là tu recevras plus d'argent certains de se plaindre des roms moi je touche que 1400 bah ouais ben c'est de ta faute mon pauvre à ces personnes qui a décidé à ta place combien tu gagnes mois si aujourd'hui je touche pas beaucoup si j'en suis responsable et je vais pas me plaindre en tout cas te plaindre ça ne nous montrera jamais ton salaire soit jamais et dans la rue vers le et c'est inégal pour moi j'ai que 600 euros et pas quelqu'un qui va dire ah bon vous avez dit donc que c'est injuste on pauvres et qui va de sortir 20 mille balles et élevé dans la proche ça n'arrivera jamais donc concentrez-vous sur les vrais problèmes agissez si vous voulez avoir des changements ben ali c'est pour aller envers ces changements même si des fois on s'en rend des problèmes et des problèmes que nous passerons au lieu d'être il vaut mieux s'occuper de sa propre vie être heureux avec ce qu'on a et donc voilà c'est à peu près le message que je voulais faire passer et oui pour finir on voit qu'il ya énormément de gens qui se plaignent les féministes ou ça sur certains phénomènes mais les hommes aussi pourrait se plaindre parce que par exemple il meurt en moyenne 50 plutôt assez injuste vous rendez compte ou alors les hommes se suicident 40% du temps plus que les femmes est ce que vous voyez des hommes se plaindre de ça souvent je ne pense pas alors qu'au final c'est quoi le pire entre avoir un peu moins d'argent dans les salaires même si ce n'est pas vrai ou mourir plus vite sans déconner c'est vaut mieux moi perso je préfère avoir un petit peu moins d'argent et vivre 50 plus ou ne pas me suicider et pourtant il ya aucune manifestation ou masculinistes en dix ans les femmes sont injustes elles se suicide - tu ne sais pas quoi ces cds liés au support quand jean vient faire cette vidéo d'heure mais du coup aussi vous avez dans votre famille dans votre entourage quelqu'un qui croit à ces mythes que les journaux je sais pas quoi essayer de faire passer pour gagner de la thune montrez-leur cette vidéo ou une autre ère moi je veux pas ça pour gagner de l'argent c'est je ne touche pas d'argent à émettre le fait que c'est un mythe à la limite je peux gagner de gens qui vont suivre tout ça mais c'est directement je ne fais pas de vente ans je ne me dise pas cette vidéo je sais pas quoi enfin bref donc pour faire simple il y à des écarts de salaires entre les hommes et les femmes mais ce n'est pas une et inégale ce n'est pas injuste c'est comme ça c'est tout c'est comme les hommes sont plus grands que les femmes aux moyennes bas et alors c'est comme ça sert à rien de s'en plaindre une dernière petite chose quand je dis les généralités du style les hommes s'intéressent plus à être ingénieur ça ne veut pas dire que l'intégralité des hommes s'intéressent plus à ça que l'intégrité des femmes c'est des moyennes cd médiane évidemment qu'ils aient des exceptions si quelqu'un commence à me sortir au même mois là il y avait la meilleure amie de ma cousine qui a fait ingénieurs mais les exemples comme ça ce n'est absolument pas représentatif de la réalité globale donc garder ça pour vous merci est sûre si on va se laisser je vous dis à la prochaine prenez soin de vous et si vous voulez vous voir les projets vidéo que sortir beaucoup évidemment vous abonner à la chaîne vous abonner à la liste e-mails le message tous à tous les dimanches pour recevoir dans votre boîte mail c'était gabriel je vous dis à la prochaine et n'oubliez pas surtout d'être heureux surtout pour sa l'excédent des problèmes et qu'ils oublient le vivre leur unique vie 
